醫生作供：強勁外力 致司機頸椎移位

2018年10月12日

醫生作供：強勁外力 致司機頸椎移位

醫生黃振江指死者頸椎急性移位，但表面未必看到傷痕。戴國輝攝

【箍頸死因聆訊】

【本報訊】65歲的士司機因車資問題與乘客爭執，被捕帶上警車時遭警員箍頸及扯高離地，司機頸椎移位，留院一個月後不治。死因聆訊昨踏入第8日，為死者診治的骨科醫生相信死者遇上強勁外力，令其頸椎急性移位，但表面未必能看到傷痕，他當時已預計死者會永久性卧床。

記者：戴國輝

事發於2012年11月11日晚上近10時，死者陳輝旺（65歲）在西隧行政大樓附近遭警方拘捕，同晚送往伊利沙伯醫院治理，兩日後他向院方稱頸痛，院方安排磁力共振發現頸椎移位，遂轉送骨科病房。

診治時預計永久卧床

當時為陳診治的骨科及創傷科醫生黃振江表示，陳四肢無力和感到痛楚，僅能舉高肩膊及揮動手腕，下肢則肌肉無力，故認為他脊髓神經受損，當時亦預計他會永久性卧床。

黃續稱，磁力共振顯示陳頸椎第五、六節向前移位，院方利用顱骨牽引術為他治療，即先在陳的額頭位置用4粒釘固定，再加磅數令頸部有相反牽引力，一日後令已移位的頸椎復位，但復位後陳的椎間盤突出壓着神經線，頸椎仍持續受壓。

黃稱若為陳的頸椎做手術需全身麻醉，這對患心臟病的他有太高風險。黃與家屬及麻醉科醫生商量後決定不做手術，僅施以保守治療，即為陳戴上頸部固定器及頭環，以免受壓情況惡化。

陳的四肢永久癱瘓，大小便不能自理，黃指長期卧床易令他易感染肺炎，院方為陳安排肺部物理治療，至11月下旬及12月上旬，陳陸續證實患有抗藥性金黃葡萄球菌、肺炎及尿道炎。

12月11日，院方為陳抽血時發現他有肺衰竭，故安排插喉及利用呼吸機協助呼吸，陳翌日去世，死因是肺炎引致肺衰竭。

急症室起初為陳照X光，僅顯示他頸椎第一至五節，卻未能顯示頸椎第六、七節。黃解釋照X光時理應如「教科書」指示照齊頸椎七節，以及頸椎與胸椎連接的第一節，但有時可能因病人肥胖及頸短，而令醫護人員為病人照X光時出現困難。研訊今續。

案件編號：CCDI447/13

上一則
上一則
八蟋蟀參加世界盃「偷渡」遭處死

下一則
下一則
控辯將爭拗「絕對法律責任」

誤殺